{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030083",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "진주 검암리 하윤묘비 및 석인상"
    },
    "text": "晋州黔岩里ハユン墓碑および石人像\\n\n慶尚南道晋州市金谷面剣岩里山45-6\\n\nこの墓碑は、燕山郡6年に建立されたもので、朝鮮前期の文臣である河潤(ハユン,1452~1500)の功績を称えるために作られました。現在は、慶尚南道晋州市金谷面剣岩里雲門に彼の墓があります。この墓碑は、履修、碑身、亀甲が一体となった石でできており、全高は260㎝です。また、頭石は兜の形をしています。墓碑の題名は「有明朝鮮国造山大夫順天郡首真陽河山大夫順川郡守晋陽河公尹之墓」となっています。ハユンの長年の友人であったチョン·グァンピルが、彼の一代記を刻んでいる碑文を作りました。しかし、長い年月で摩耗が進み、碑身の真ん中にはやや凹みが見られます。 河潤(1452~1500)は、朝鮮前期の文臣であり、1488年(成宗19年)には朋党を犯して流刑された任士洪の処遇に反対しました。翌年には、礼曹座廊で永安島に行って迷惑をかけた後、北条座廊を経て刑曹座廊に進みました。さらに、1498年(燕山郡4年)には、燕山郡の生母である廃妃尹氏の立廟追崇に反対し、順天郡守に左遷されました。この墓碑は、2012年12月27日、晋州黔安里石安像とともに、慶尚南道有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "晋州黔岩里ハユン墓碑および石人像は何のために建立されましたか？",
            "answer": "晋州黔岩里ハユン墓碑および石人像は、朝鮮前期の文臣である河潤(ハユン)の功績を称えるために建立されました。"
        },
        {
            "question": "晋州黔岩里ハユン墓碑の題名は何ですか？",
            "answer": "晋州黔岩里ハユン墓碑の題名は「有明朝鮮国造山大夫順天郡首真陽河山大夫順川郡守晋陽河公尹之墓」となっています。"
        },
        {
            "question": "晋州黔岩里ハユン墓碑はどのような素材でできていますか？",
            "answer": "晋州黔岩里ハユン墓碑は、履修、碑身、亀甲が一体となった石でできています。"
        },
        {
            "question": "晋州黔岩里ハユン墓碑の全高は何ですか？",
            "answer": "晋州黔岩里ハユン墓碑の全高は260㎝です。"
        },
        {
            "question": "晋州黔岩里ハユン墓碑はいつ建立されましたか？",
            "answer": "晋州黔岩里ハユン墓碑は燕山郡6年に建立されました。"
        },
        {
            "question": "晋州黔岩里ハユン墓碑はどのような人物を称えるために作られましたか？",
            "answer": "晋州黔岩里ハユン墓碑は朝鮮前期の文臣である河潤(ハユン)の功績を称えるために作られました。"
        },
        {
            "question": "晋州黔岩里ハユン墓碑の碑文は誰によって作られましたか？",
            "answer": "晋州黔岩里ハユン墓碑の碑文はハユンの友人であるチョン·グァンピルによって作られました。"
        },
        {
            "question": "晋州黔岩里ハユン墓碑はどのような凹みがありますか？",
            "answer": "晋州黔岩里ハユン墓碑の碑身の真ん中には摩耗によるやや凹みが見られます。"
        },
        {
            "question": "河潤は何のために左遷されましたか？",
            "answer": "河潤は燕山郡の生母である廃妃尹氏の立廟追崇に反対し、順天郡守に左遷されました。"
        },
        {
            "question": "晋州黔岩里ハユン墓碑は何に指定されましたか？",
            "answer": "晋州黔岩里ハユン墓碑は2012年12月27日に慶尚南道有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 385,
        "QA": 464
    }
}